【特首選戰-已完】林鄭新進賬逾百票已足夠當選

多個未就選戰表態的左派組織及政團趕緊在投票前夕公開撐林鄭月娥，為中央屬意的新特首造勢。60票全數提名林鄭入閘的漁農界昨稱林鄭符合中央提出的四大條件，故全數票投林鄭；分別有逾60及近百選委票的工聯會及民建聯昨亦表態撐林鄭。若不走票，挾達580個提名入閘林鄭已獲過半數的601票支持，她接受電視台訪問時稱，希望周日以最多選票當選，並稱不少社會問題未解決，令她更「恨」做特首。

記者 許偉賢
投票日前的林鄭啦啦隊，一個接一個登場。14位演藝小組選委昨指林鄭有公職經驗、領導才能兼有承擔，相信她有能力維持香港穩定、團結社會及配合國家，故宣佈投票予林鄭。15名演藝小組選委中，13人早前提名林鄭入閘，爾冬陞則提名了曾俊華，當時未有提名的是無綫行政總裁李寶安。
而一直未表明投票立場的工聯會昨午亦歸隊。早前曾狠批林鄭政綱傾斜商界的工聯會立法會議員黃國健稱，工聯會會長及理事長呼籲該會60多名選委全投林鄭，認為林鄭是三位候選人中最理想的人選，相信她最能帶領香港未來五年建設，故五名未有提名任何人的立法會議員亦會響應票投林鄭。
勞工界60名選委中，早前僅5人提名林鄭，故林鄭料再多近60票進賬。黃國健昨被問及曾批評林鄭政綱時指：「我哋秤過三個候選人，三個候選人嘅勞工政綱，其實都係咁上下行（貨），無乜邊個特別標青」，強調不會以單一議題決定支持哪名候選人，綜合各候選人的表現、往績及工作能力後，「除非我哋唔投票啫，否則的話，我哋覺得林太應該係高一皮嘅」，問及曾俊華民望大幅拋離林鄭，黃稱：「民調就係民調，選舉就係選舉」。麥美娟補充曾向二百多個屬會調查，逾九成屬會認為林鄭較適合。
手握逾百選委票的民建聯昨晚召開中委會決定，推薦該黨選委投票支持林鄭。主席李慧琼會後稱，香港需要能夠切實解決深層次社會問題，並應對全球化激烈競爭的特首，指林鄭有豐富行政管治經驗，亦勇於承擔及有能力，故此推薦票投林鄭。問及曾俊華民望較高，李稱民望是考慮因素之一，而該黨是評估候選人綜合表現而出有關決定。
當選在望的林鄭昨天未有公開活動，她接受now新聞台訪問時則指，逾百次與選委的會面，有不少感動時刻，坦言：「我今日參選嘅意志，比兩個月前更加堅定，再講得通俗一啲，我今日恨做行政長官嘅熱情，比兩個月前更加緊要。」
她解釋，選舉過程令她發現香港尚有極多問題未解決，「以我做咗卅幾年呢一份工，我就希望將呢份工繼續做好佢，能夠幫到更加多嘅市民啦！」對於民望不及曾俊華，林鄭稱民調結果不能完全反映民意，不一定要民望居首才能出任特首，並強調希望周日取得最多選票當選；至於是否必須超越梁振英的689票，她只稱無論獲多少票或亦有新綽號。

【Now新聞台】分別手握六十多票和百多票的工聯會及民建聯決定全部選委將會投票支持林鄭月娥，計及早前提名她入閘的580名選委，假如沒人走票，林鄭月娥已取得601票以上，足以當選下屆行政長官。

特首選舉倒數兩日，再有多個界別和政黨宣布投票意向。

手持百多票的民建聯在提名階段已推薦提名林鄭月娥，中委會開會後決定星期日一致投票給她，強調有參考不同民調。

手持六十多票的工聯會，多次批評林鄭月娥勞工方面的政綱，在提名階段只有四人提名林鄭月娥，但來到投票決定全投林鄭。

工聯會未有正面回應是否早與林鄭有投票協議，但計及他們的六十多票，連同提名林鄭月娥入閘的580名選委，假如沒人走票，林鄭月娥已取得601票以上，足以當選下屆行政長官。

另外漁農界及漁農界立法會議員何俊賢共61票，演藝界演藝之友14票亦決定一致投給林鄭月娥。

而全國政協常委吳光正發表聲明，以去年美國大選為例，指當時希拉里的民調民望大大領先，但最後亦不能當選，強調民調民望不必全信，有信心他與51位政協選委投票給林鄭最符合香港整體利益。

至於大部分都提名胡國興入閘的建測界COVISION16，決定16票全數投給曾俊華。